# JS-Homework2



## Теоретичні питання


### Які існують типи даних у Javascript?
Примітивні та складні типи даних.  

До примітивних типів даних відносяться:
1. number (число) - для зберігання числових значень, включаючи числа з плаваючою крапкою;
2. string (рядок) - для зберігання текстових значень;
3. boolean (булевий) - для зберігання значень true та false;
4. null (порожній) - для зберігання значення null (нуль);
5. undefined (не визначений) - для зберігання значення undefined;
6. symbol (символ) - для створення унікальних ідентифікаторів;
7. bigint (більші числа) - для зберігання цілих чисел довільної довжини.

До складних типів:

1. Масиви (arrays) - для зберігання послідовностей даних;
2. Об'єкти (objects) - для зберігання неупорядкованих даних у вигляді пар ключ-значення;
3. Функції (functions) - для зберігання коду, який можна викликати та виконувати;
4. Множини (sets) - для зберігання унікальних значень; 
5. Карти (maps) - для зберігання пар ключ-значення, де ключ може бути будь-яким типом даних;

### У чому різниця між == і ===?

Оператор === використовується для порівняння значень на рівні значень і типів даних, тоді як оператор == використовується для порівняння значень з урахуванням автоматичного приведення типів.

### Що таке оператор?

Оператор - це символ або комбінація символів, які виконують дії зі змінними та значеннями, такі як присвоєння, порівняння, арифметичні дії, логічні операції тощо.  
Оператори є важливою частиною будь-якої програми, оскільки вони дозволяють виконувати різні операції з даними та управляти поведінкою програми.